法院頒令學聯可收回八樓舊址 「自治八樓」成員稱真正公義在民間

法院頒令學聯可收回八樓舊址 「自治八樓」成員稱真正公義在民間

學聯於千禧年後內部現分歧，2006年其屬下社運資源中心宣佈「自治」，推動基進社會運動，因使用旺角金輪大廈8樓A室學聯舊址，故通稱「自治八樓」。至2017年7月學聯代表會決定收回8樓單位，其後更以業主身份向區域法院興訟收樓。案件今提訊，八樓成員未有派代表抗辯，司法常務官根據簡易程序，頒下學聯尋求的命令，下令單位佔用人離開。

「自治八樓」雖未有抗辯，但有約30名成員及支持者到庭旁聽。成員在法院外稱，法庭頒令是意料之中，「自治八樓」未來會繼續參與和支持社會運動。他們認為學聯的學生官僚，有權在手，有錢打官司，一定會勝訴；惟真正的公義在民間，故將會舉辦一個「人民法庭」。

有支援外勞和被逼遷基層租戶的人士到場聲援，質疑近年學生運動與社會運動分裂，而學聯現在更扮演逼遷的強權角色。

學聯由「學聯及學生活動基金」代表興訟。學聯的代表律師表示，他們並不知道金輪8樓單位佔用人的具體身份。

學聯現址位於旺角威特商業大廈9樓，因而有「九樓」之稱。「自治八樓」上月收到法庭傳票後發聲明，表示極之遺憾，揚言不打算出庭應訊，理由是不想「進入這套建制法律程序，及進入這個並非事實的業主及佔用人的關係」，並批評九樓以行政建制手段來處理團體內部矛盾，要求九樓取消訴訟，廣邀持份者民主協商。有關聲明亦有呈堂，司法常務官鑑於八樓成員不抗辯，最終不作訟費命令。

【案件編號：DCMP394/19】

八樓班友已經係中二病末期
公義在民間咁佢地訓街都得啦

蘋果日報咁偏頗既

想問自治八樓咁耐以黎做過啲乜？

又想知點解學聯隔左11年先收翻？

收番左八樓係咪以周竪峰為首本土派終於開始搞革命？

以後都無私竇420

何解班人可以一直霸住個單位
佢又唔係業主
自己換左把鎖所以話事?身體自主既私竇?